# Glossário

**Os termos devem estar organizados alfabeticamente.**

(Completar)

| **_Termo_**                   	| **_Descrição_**                                           |                                       
|:------------------------|:----------------------------------------------------------------|
| **Administrativo** | Pessoa responsável por realizar na plataforma várias atividades de suporte ao negócio.|
| **ADM** | Acrónimo para Administrativo.|
| **Anúncio**|Meio através do qual uma organização manifesta a vontade de contratar alguém (um Freelancer) para realizar uma determinada tarefa e as regras gerais pelas quais procederá à seleção e contratação dessa pessoa.|
| **Área de Atividade**| Representa a área de negócio/mercado em que se atua como, por exemplo, IT (Information Technologies), Marketing e Design. |
| **AT** | Acrónimo para Área de Atividade. |
| **Adjudicar** | Ato de declarar quem (candidato) tem direito a realizar a tarefa. |
| **Atribuição**|Ato de atribuir uma tarefa a um freelancer.|
| **Automático**| Sem intervenção de um utilizador. Realizado pelo sistema.|
| **Candidatura a Anúncio**| Expressa a vontade e as condições em que um Freelancer está disposto a realizar a tarefa publicitado num determinado anúncio.|
| **Categoria (de Tarefa)** | Corresponde a uma descrição usada para catalogar uma ou mais tarefas (semelhantes).|
| **Colaborador de Organização**| Pessoa que exerce funções (e.g. especificar tarefas) no âmbito de uma Organização. |
| **Competência Técnica**| Refere-se a um conjunto de conhecimentos e competências (habilidades) necessárias à execução de tarefas de uma determinada categoria.|
| **Critério Objetivo**|Refere-se à aplicação de regra(s) cujo resultado é independente de quem aplica essa(s) regra(s). Ou seja, o resultado é sempre o mesmo. É algo imparcial e independente das preferências individuais. É o oposto de **critério subjetivo**.|
| **Critério Subjetivo**| Refere-se à aplicação de regra(s) cujo resultado dependem da interpretação e preferências individuais de cada pessoa. Ou seja, existe alguma arbitriedade no julgamento realizado. É o oposto de **critério objetivo**.|
| **CT**|Acrónimo de Competência Técnica. |
| **_Freelancer_** | Pessoa individual que trabalha por conta própria e não está necessariamente comprometida com uma entidade empregadora (organização) específica a longo prazo.|
| **Gestor de Organização**| Corresponde ao papel desempenhado por um Colaborador dessa Organização na própria Organização.|
| **Grau Proficiência**| Representa um determinado nível de domínio e/ou conhecimento relativamente a uma CT. No âmbito de uma CT, podem existir vários niveis de conhecimento e estes serem distintos de CT para CT. |
| **Implantação (de Software)**| Processo que visa colocar um determinado software em produção. Nos casos mais simples, pode corresponder simplesmente à atividade de instalação desse software. Contudo, este processo pode implicar também outras atividades como ativação, configuração, etc.  |
| **NIF**| Acrónimo para Número de Identificação Fiscal. |
| **Organização** | Pessoa coletiva que pretende contratar _freelancers_ para a realização de tarefas necessárias à atividade da mesma.|
| **POT**| É a designação da moeda virtual adotada pela plataforma.|
| **Processo de Autenticação** | Meio através do qual se procede à verificação da identidade da pessoa que pretende/está a utilizar a plataforma informática.|
| **Reconhecimento de Competência Técnica**| Representa uma declaração produzida pelo departamento de recursos humanos da T4J e/ou por outras entidades parceiras na qual consta que um dada pessoa (um Freelancer) detém um determinado grau de proficiência numa dada CT.|
| **Seriação**|Ato de classificar / ordenar candidaturas a um anúncio.|
| **_Timer_**| Agendador que espoleta tarefas (i.e. seriação automática de candidaturas)|
| **Tipo de Regimento**| Estipula as regras gerais pelas quais se devem regem os processos de candidatura, de seriação e de atribuição de tarefa no âmbito de um anúncio.|
| **Utilizador** | Pessoa que interage com a aplicação informática.|
| **Utilizador Não Registado** | Utilizador que interage com a plataforma informática de forma anónima, i.e. sem ter realizado previamente o processo de autenticação previsto.|
| **Utilizador Registado** | Utilizador que interage com a plataforma informática após ter realizado o processo de autenticação previsto e, portanto, a aplicação conhece a sua identidade. Tipicamente, este assume o papel/função de Administrativo ou Gestor de Organização ou Colaborador de Organização ou _Freelancer_.|
